電腦不時重新開機 好撚麻煩

個問題搞左好耐都唔掂求巴打幫幫手
3個月前買左2080S Waterforce同埋M.2 SSD, 裝機果陣諗住順便清塵, 連CPU都拆埋落黎順便換散熱膏

頭一兩個星期我無印象有冇事, 但之後我部機每隔一段時間就會斷電式咁熄左所有野黑哂, 然後Display白燈著左, Display風扇全速狂轉唔停(類似開機入BIOS之前POST咁樣)

跟住就會hold住係呢度, 白燈著左風扇狂轉之後乜都無反應, 夾硬按機箱開機掣十幾秒都熄唔到, 要捐枱底去熄火牛/電掣
呢個問題出現頻率都好奇怪 通常過左24小時之後先會出現(部機開24/7), 但都有試過係24小時內出現兩次或以上, 但次數好少

跟住交叉測試過好多件, 換左新火牛850w, 換返舊Display, Ram逐條試, 重新插過M.2, 掹左Reset針位兩條線, 所有測試後問題一樣存在
我而家應該點做先可以無事呀 有冇高手係度呀

會唔會板有問題？

我成日都係咁, 每次想清潔吓部機底板就會壞

古語有云 唔識就咪鬼自己清塵
你塊底板俾你玩死咗啦

Cpu過熱？
試下再換散熱膏

換野個陣可能整到塊板

講漏左
我第一時間係去左保養度換左塊新板 都係有問題

應該就唔會 我長期有afterburner睇住
同埋有時係待機既時候乜都無開都會發生
不過都Thanks

講漏左
去保養換左塊板一樣都係出事

會唔會係display card driver出問題
試下用DDU剷咗佢之後再裝過

如果係硬件問題，都無幾樣你exclude 淨
Ssd / ram / cpu
真心覺cpu 壞機會唔大，不如行住一條ram 先，睇下係咪有條壞咗
試咗先試換ssd
如果都無問題，軟件又無事，咁就可能你裝機有問題

我試過係咁, 最後係display卡 ram死左, msi 2080

Thanks ching
但ram我都試過2條每條單獨行 每條單獨行都一樣有呢個問題發生
2條ram同時壞仲要係同一種壞法既可能性高唔高

無士啤parts 點自已試個問題
全機拆出係檯面試只插cpu ram display ssd 試下有冇熄機

清覺得係機箱問題?

唔知ga 排除法only

佢咪換咗舊display + 火牛+ 新板

唔知你部機咩原因，但如果你想check ram/GPU memory, 可以直接用memtest/occt 去煲，有問題會直接show error

鋪返D塵上去

Thanks 呢個星期六日唔洗返工果時拆出黎試下

呢個幾月試得好撚辛苦 係咁逐件換 換完又要等佢一兩日睇有冇事
有時攰又唔會即刻再換再試 搞呢個問題搞左成兩個月 屌

我都係 幫推

可能你隻火牛唔夠力，一行啲High loading 嘅application 就reboot.

試下display card 轉位插

有試過set返所有件去stock clock, 果日拎張display上聯強果日佢都話850w都一定夠哂 佢地燒左成個鐘張display都無事 完全唔知咩問題

漢科換底板果個cfu都同我講可能係ram/cpu 未必係底板
聯強又係話似係ram/cpu

但ram我2條獨立試一樣有問題 CPU又係好難壞既件黎 真係個人就癲 唔知換咩件先啱
同埋係待機果陣都會 有時訓訓下佢突然黎料 個風扇嘈到火箭咁 半夜都要捐枱底熄左佢